【靈修】凡有的，還要加給他，叫他有餘；凡沒有的，連他所有的也要奪去。

富者愈富，貧者愈貧。

資源係留俾本身有資源嘅人。

有錢人有本錢分注承受風險，窮人一注定生死。

有錢人透過人脈可以借用資源，無本生利。

有錢人可更快掌握資訊、策略，投資風險比窮人低。

有錢人不用出售自己的時間換金錢，生命可以做更多有意義的事。

窮人被逼賤價出售自己的時間換金錢，才能夠資源生存下去。

最愚昧的人莫過於明知窮還要生育下一代，自己辛苦給有錢人養育奴隸享用。

岩, 所以話窮人唔好生仔

所以說，知識不能改變命運，因為讀名牌大學的條件大部分窮人根本付不起

買 700 也不能改變命運，因為就算你利用槓桿，它只可在兩年為你提供十倍的盈利。

但窮人就算不斷 short put 700 成功將十萬 roll 成一百萬，他的一百萬在二世祖的眼中亦是連屎也不如。

中六合彩也不能改變命運，800 萬只能買下一個自住的單位。

AI新時代，正中有錢人、極權者下懷

窮人就算當了機器學習的專才，也找不到高質素的 data source 作 training。

因為 data 是要用錢買的

我的人生就是代替有錢人做 copy & paste 的動作，職位是 code duplicate clerk

唔係，我意思係話正中AI新時代，有錢人、極權者想減少人口下懷。

有錢人點解要減少人口？

奴隸人口增加對佢哋有利啲，求其俾啲狗糧佢就有狗用